兔仔驚慌· 身體語言

這個post 會簡單講述兔子驚慌的時候與牠們視覺的關係。

兔仔正前方是盲點，除了這盲點外，牠們幾乎可以看到360度。當牠們側面看某東西就代表正面看某東西。大眼睛和大耳朵的構造讓牠們可以偵測到捕獵者(predatory animals)追食。牠們比我們人類看的顏色有限。兔子在大自然內是被補獵的動物(prey animal)，是每個捕獵者(predatory animals)的目標, 沒有自然本能去攻擊他人。(你可想像正前方是盲點，側面才看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）兔子在主人面前會以有限的視角，靈敏的嗅覺、聽覺和觸覺去偵測主人。兔子也有遠視，所以在牠們的視線範圍內走得越遠，牠們就看得越清楚。以下video 可看到主人在牠視線範圍內走得越遠，牠側面看得越清楚然後追着主人：

兔子驚慌的時候，耳朵會平放在後面、耳口向側、坐姿蹲下。一個舒適的兔仔會躺下、手腳伸展出來。以下圖片可以看到兔子驚慌：

垂耳兔子驚慌時會耳朵豎起，有時有一點兒向前。以下這張圖片可看到垂耳兔驚慌的時候：

垂耳兔子舒適時耳朵會放鬆，有時有一點兒向後。以下2張圖片可看到垂耳兔舒適的時候：

兔子驚慌時會通常用靈敏的嗅覺和聽覺向前探索一下，當敵人就快殺到過來的時候，牠會側面(即是正面)睇實然後逃去。當然在大自然內如果敵人高速殺過來，牠會立刻逃走。以下3個videos 可以看到這個驚慌時的步驟：
可在0:34看到：

可在0:29看到：

可在0:38看到

更多關於兔子驚慌的身體語言：

驚你睇唔到我留言
所以quote #1
好心你集中開一個兔仔post啦
開十鳩幾個洗走晒寵物台其他動物嘅post
一係你就去站務台叫admin開個兔仔台畀你啦

樓豬隻耳仔平放左在後面啦

兔子側面看某東西就代表正面看某東西，兔子也有遠視。以下video 也可以看到兔子驚慌：

一睇就知係專制毒撚黎
開口埋口都兔仔 屌你個腦都係兔腦黎

佢係咪驚畀人再喺寵物台開post屌佢廢老
所以而家唔開新post
用返舊post呢